\documentclass[dvipsnames,compress]{beamer}

\usefonttheme{professionalfonts}

\usepackage{etex}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{lmodern}

\usepackage{xcolor}

\usetheme{Boadilla}
\useoutertheme[subsection=false,compress]{miniframes}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,positioning,calc}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{decorations.markings,math}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing,angles,quotes}
\usepackage{array}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}


\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{mathabx}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{bbm}
\usepackage{bm}

\usepackage{soul}
\usepackage{forest}
\usepackage{ragged2e}

\title[Vivement le repas !]{Combinatoire culinaire et sûreté gastronomique}

\author{Matthieu Dien}

\institute[]{Université de Caen - GREYC}

\date{24 Janvier 2020}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\begin{document}

\begin{frame}[plain,noframenumbering]{}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Apéro}
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{treillis}
\end{frame}

\begin{frame}{Le kebab du GREYC}
  \begin{block}{La recette}
    \centering
    \scriptsize
    \begin{tikzpicture}[thick, yscale=1.6, xscale=2]
      \node[rectangle, draw, inner sep=2pt] (0) at (0,0) {
        \begin{tabular}{c}
          {\visible<2-3>{\color{red} 1}} \visible<1-2>{Mettre un tablier}
        \end{tabular}};
      \node[rectangle, draw, inner sep=2pt] (1) at (-2,-0.5) {
        \begin{tabular}{c}
          {\uncover<2-3>{\color{red} 5}} \visible<1-2>{Laver les légumes}
        \end{tabular}};
      \node[rectangle, draw, inner sep=2pt] (2) at (0,-0.7) {
        \begin{tabular}{c}
         {\uncover<2-3>{\color{red} 3}}  \visible<1-2>{Faire griller}\\
          \visible<1-2>{la viande}
        \end{tabular}};
      \node[rectangle, draw, inner sep=2pt] (3) at (2,-0.5) {
        \begin{tabular}{c}
          {\uncover<2-3>{\color{red} 2}} \visible<1-2>{Se couper le doigt}
        \end{tabular}};
      \node[rectangle, draw, inner sep=2pt] (4) at (-2,-1.5) {
        \begin{tabular}{c}
          {\uncover<2-3>{\color{red} 4}} \visible<1-2>{Râper}
        \end{tabular}};
      \node[rectangle, draw, inner sep=2pt] (5) at (0,-1.5) {
        \begin{tabular}{c}
          {\uncover<2-3>{\color{red} 6}} \visible<1-2>{Découper en}\\
          \visible<1-2>{lamelles}
        \end{tabular}};
      \node[rectangle, draw, inner sep=2pt] (6) at (2,-1.5) {
        \begin{tabular}{c}
          {\uncover<2-3>{\color{red} 7}} \visible<1-2>{Mettre un pansement}
        \end{tabular}};
      \node[rectangle, draw, inner sep=2pt] (plus) at (0,-2.4) {
        \begin{tabular}{c}
          {\uncover<2-3>{\color{red} 8}} \visible<1-2>{Garnir le pain}
        \end{tabular}};
      \node[rectangle, draw, inner sep=2pt] (boire) at (-1.2,-3) {
        \begin{tabular}{c}
          {\uncover<2-3>{\color{red} 10}} \visible<1-2>{Boire du coca}
        \end{tabular}};
      \node[rectangle, draw, inner sep=2pt] (manger) at (1.2,-3) {
        \begin{tabular}{c}
          {\uncover<2-3>{\color{red} 9}} \visible<1-2>{Manger le kebab}
        \end{tabular}};
      \node[rectangle, draw, inner sep=2pt] (dessert) at (0,-3.7) {
        \begin{tabular}{c}
          {\uncover<2-3>{\color{red} 11}} \visible<1-2>{Manger le dessert}
        \end{tabular}};
      \draw (0) -- (1);
      \draw (0) -- (2);
      \draw (0) -- (3);
      \draw (1) -- (4);
      \draw (2) -- (5);
      \draw (3) -- (6);
      \draw (4) -- (plus);
      \draw (5) -- (plus);
      \draw (6) -- (plus);
      \draw (plus) -- (manger);
      \draw (plus) -- (boire);
      \draw (manger) -- (dessert);
      \draw (boire) -- (dessert);
    \end{tikzpicture}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Problématiques}
  \begin{block}{Résultat majeur : Brightwell et Winkler '91}
    Le problème de compter les extensions linéaires d'un ordre partiel
    arbitraire est $\sharp$P-complet.
  \end{block}

  \pause
  
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.47\textwidth}
      \begin{exampleblock}{Théoriques}
        \begin{itemize}
        \item<+-> Mesurer l'expressivité d'une famille d'ordre
          $\Rightarrow$ comptage asymptotique
          %% Figure FJ
          \visible<+>{\begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]
              \pgftransformshift{\pgfpointanchor{current page}{center}}
              \node[rectangle,
              draw=black,
              thick,
              fill=white,
              align=center,
              anchor=center
              ] at (0,-0.5) {
                \begin{tabular}{c|ccc}
                  Familles : & Arbres & Séries-Parallèles & Promesses \\
                  &
                  \begin{tikzpicture}[thick,node distance=20pt, inner sep=2pt]
                    \node (a) {$\bullet$};
                    \node[below of=a] (b) {$\bullet$};
                    \draw (a) -- (b);
                    \node[below left of=b] (c) {$\bullet$};
                    \draw (b) -- (c);
                    \node[below right of=b] (d) {$\bullet$};
                    \draw (b) -- (d);
                    \node[below left of=d] (e) {$\bullet$};
                    \draw (d) -- (e);
                    \node[below right of=d] (f) {$\bullet$};
                    \draw (d) -- (f);
                    \node[below of=e, node distance=60pt] (lol) {};
                  \end{tikzpicture}
                         &
                  \begin{tikzpicture}[thick,scale=0.65, inner sep=1pt]
                  \node (1) at (0,0) {$\bullet$};
                  \node (2) at (-1,-1) {$\bullet$};
                  \node (3) at (-1.5,-2) {$\bullet$};
                  \node (4) at (-0.5,-2) {$\bullet$};
                  \node (5) at (1,-2) {$\bullet$};
                  \node (6) at (-1,-3) {$\bullet$};
                  \node (7) at (-1.5,-4) {$\bullet$};
                  \node (8) at (-0.5,-4) {$\bullet$};
                  \node (9) at (1,-4) {$\bullet$};
                  \node (10) at (-1,-5) {$\bullet$};
                  \node (11) at (0,-5.5) {$\bullet$};
                  \node (12) at (-1,-6) {$\bullet$};
                  \node (13) at (1,-6.5) {$\bullet$};
                  \node (14) at (-1,-7) {$\bullet$};
                  \node (15) at (0,-7.5) {$\bullet$};

                  \draw (1) -- (2) -- (3) -- (6) -- (7) -- (10) -- (11) -- (12) -- (14) -- (15);
                  \draw (2) -- (4) -- (6) -- (8) -- (10);
                  \draw (1) -- (5) -- (9) -- (11) -- (13) -- (15);
                \end{tikzpicture} & \input{fig-aofa18}\\
                  \begin{tabular}{c}Nombre d'extensions\\ linéaires moyens :
                  \end{tabular}
                             & $\propto \; \frac12\; n! \; 2^{-n}$
                                      & $\propto \; n! \; \mu^{-n} \; n^{5/2}$
                                        & $\propto \; n! \; \rho^{-n} \; n^{-1/2}$\\
                                                           
                \end{tabular}
              };
            \end{tikzpicture}}
        \item<+-> Qu'est-ce qui rend ce problème difficile ?
          \visible<+>{\begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]
              \pgftransformshift{\pgfpointanchor{current page}{center}}
              \node[rectangle,
              draw=black,
              thick,
              fill=white,
              text width=1.5\textwidth,
              align=center,
              anchor=center
              ] at (0,0) {
                \begin{itemize}
                \item Problème {\bf $\sharp$P-complet} pour les ordres de hauteur 2\\[10pt]
                  \hspace*{-110pt}\input{crown_3.tex}

                \item Problème \textbf{``difficile''} quand paramétré par la largeur arborescente du graphe de comparabilité
                \item Problème \textbf{FPT} quand paramétré par la largeur arborescente du graphe d'incomparabilité
                  \vspace*{10pt}
                \end{itemize}
              };
            \end{tikzpicture}}
            
        \end{itemize}
      \end{exampleblock}
    \end{column}
    \onslide<+->
    \begin{column}{0.47\textwidth}
      \begin{alertblock}{Pratiques}
        \begin{itemize}
        \item Algorithme de comptage d'extensions linéaires
          \visible<+>{\begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]
              \pgftransformshift{\pgfpointanchor{current page}{center}}
              \node[rectangle,
              draw=black,
              thick,
              fill=white,
              align=center,
              anchor=center
              ] at (0,-0.5) {
                \begin{tabular}{c|ccc}
                  Familles : & Arbres & Séries-Parallèles & Promesses \\
                  &
                  \begin{tikzpicture}[thick,node distance=20pt, inner sep=2pt]
                    \node (a) {$\bullet$};
                    \node[below of=a] (b) {$\bullet$};
                    \draw (a) -- (b);
                    \node[below left of=b] (c) {$\bullet$};
                    \draw (b) -- (c);
                    \node[below right of=b] (d) {$\bullet$};
                    \draw (b) -- (d);
                    \node[below left of=d] (e) {$\bullet$};
                    \draw (d) -- (e);
                    \node[below right of=d] (f) {$\bullet$};
                    \draw (d) -- (f);
                    \node[below of=e, node distance=60pt] (lol) {};
                  \end{tikzpicture}
                         &
                  \begin{tikzpicture}[thick,scale=0.65, inner sep=1pt]
                  \node (1) at (0,0) {$\bullet$};
                  \node (2) at (-1,-1) {$\bullet$};
                  \node (3) at (-1.5,-2) {$\bullet$};
                  \node (4) at (-0.5,-2) {$\bullet$};
                  \node (5) at (1,-2) {$\bullet$};
                  \node (6) at (-1,-3) {$\bullet$};
                  \node (7) at (-1.5,-4) {$\bullet$};
                  \node (8) at (-0.5,-4) {$\bullet$};
                  \node (9) at (1,-4) {$\bullet$};
                  \node (10) at (-1,-5) {$\bullet$};
                  \node (11) at (0,-5.5) {$\bullet$};
                  \node (12) at (-1,-6) {$\bullet$};
                  \node (13) at (1,-6.5) {$\bullet$};
                  \node (14) at (-1,-7) {$\bullet$};
                  \node (15) at (0,-7.5) {$\bullet$};

                  \draw (1) -- (2) -- (3) -- (6) -- (7) -- (10) -- (11) -- (12) -- (14) -- (15);
                  \draw (2) -- (4) -- (6) -- (8) -- (10);
                  \draw (1) -- (5) -- (9) -- (11) -- (13) -- (15);
                \end{tikzpicture} & \input{fig-aofa18}\\
                  \begin{tabular}{c}Complexité \\ pire cas :
                  \end{tabular}
                             & $\mathcal{O}\left(n\right)$
                                      & $\mathcal{O}\left(n\right)$
                                        & $\mathcal{O}\left(n^2\right)$\\
                                                           
                \end{tabular}
              };
            \end{tikzpicture}}

        \item<+-> Génération aléatoire d'extensions linéaires
                              \visible<+>{\begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]
              \pgftransformshift{\pgfpointanchor{current page}{center}}
              \node[rectangle,
              draw=black,
              thick,
              fill=white,
              align=center,
              anchor=center
              ] at (0,-0.5) {
                \begin{tabular}{c|ccc}
                  Familles : & Arbres & Séries-Parallèles & Promesses \\
                  &
                  \begin{tikzpicture}[thick,node distance=20pt, inner sep=2pt]
                    \node (a) {$\bullet$};
                    \node[below of=a] (b) {$\bullet$};
                    \draw (a) -- (b);
                    \node[below left of=b] (c) {$\bullet$};
                    \draw (b) -- (c);
                    \node[below right of=b] (d) {$\bullet$};
                    \draw (b) -- (d);
                    \node[below left of=d] (e) {$\bullet$};
                    \draw (d) -- (e);
                    \node[below right of=d] (f) {$\bullet$};
                    \draw (d) -- (f);
                    \node[below of=e, node distance=60pt] (lol) {};
                  \end{tikzpicture}
                         &
                  \begin{tikzpicture}[thick,scale=0.65, inner sep=1pt]
                  \node (1) at (0,0) {$\bullet$};
                  \node (2) at (-1,-1) {$\bullet$};
                  \node (3) at (-1.5,-2) {$\bullet$};
                  \node (4) at (-0.5,-2) {$\bullet$};
                  \node (5) at (1,-2) {$\bullet$};
                  \node (6) at (-1,-3) {$\bullet$};
                  \node (7) at (-1.5,-4) {$\bullet$};
                  \node (8) at (-0.5,-4) {$\bullet$};
                  \node (9) at (1,-4) {$\bullet$};
                  \node (10) at (-1,-5) {$\bullet$};
                  \node (11) at (0,-5.5) {$\bullet$};
                  \node (12) at (-1,-6) {$\bullet$};
                  \node (13) at (1,-6.5) {$\bullet$};
                  \node (14) at (-1,-7) {$\bullet$};
                  \node (15) at (0,-7.5) {$\bullet$};

                  \draw (1) -- (2) -- (3) -- (6) -- (7) -- (10) -- (11) -- (12) -- (14) -- (15);
                  \draw (2) -- (4) -- (6) -- (8) -- (10);
                  \draw (1) -- (5) -- (9) -- (11) -- (13) -- (15);
                \end{tikzpicture} & \input{fig-aofa18}\\
                  \begin{tabular}{c}Complexité \\ pire cas :
                  \end{tabular}
                             & $\mathcal{O}(n)$
                                      & $\mathcal{O}\left(n^2\right)$
                                                          & $\mathcal{O}\left(n^4\right)$\\
                                                           
                \end{tabular}
              };
            \end{tikzpicture}}
        \end{itemize}
      \end{alertblock}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Café gourmand : Galette des rois déchus}

  \begin{block}{Ordres sans couronnes}
    Ordres sans les motifs :
    \begin{center}
      \begin{tabular}{ccc}
        \begin{tikzpicture}[thick, inner sep=0pt, node distance=30pt]
          \node (a1) {$\bullet$};
          \node[right of=a1] (a2) {$\bullet$};
          \node[below of=a1] (b1) {$\bullet$};
          \node[right of=b1] (b2) {$\bullet$};
          \draw[->] (a1) -- (b1);
          \draw[->] (a1) -- (b2);
          \draw[->] (a2) -- (b1);
          \draw[->] (a2) -- (b2);
        \end{tikzpicture}
        &
          \input{crown_3.tex}
        &
          \begin{tikzpicture}[thick, inner sep=0pt, node distance=30pt]
            \node (a1) {$\bullet$};
            \node[right of=a1] (a2) {$\bullet$};
            \node[right of=a2, node distance=60pt] (a3) {$\bullet$};
            \node[below of=a1] (b1) {$\bullet$};
            \node[right of=b1] (b2) {$\bullet$};
            \node[below of=a3] (b3) {$\bullet$};
            \node at ($(a2)!0.5!(a3)$) {$\ldots$};
            \node at ($(b2)!0.5!(b3)$) {$\ldots$};
            \draw[->] (a1) -- (b1);
            \draw[->] (a1) -- (b3);
            \draw[->] (a2) -- (b1);
            \draw[->] (a2) -- (b2);
            \draw[->] (a3) -- (b2);
            \draw[->] (a3) -- (b3);
          \end{tikzpicture}
      \end{tabular}
    \end{center}
  \end{block}

  \begin{alertblock}{Conjecture (Bouchite et Habib '92)}
    Le comptage d'extensions linéaires pour les ordres sans couronnes
  \end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}{Café gourmand : Réseaux Babayésien au rhum}
  \vspace*{5pt}
  \begin{overprint}
    \onslide<1>
    \begin{alertblock}{Problème de management}
      \begin{tabular}{cccccc}
        \begin{tabular}{c}Quantité de\\ petits fours\\ ingurgités\end{tabular}
        & \begin{tabular}{c}Réunion\\ programmée\\ avec mon chef\end{tabular}
        & \begin{tabular}{c}J'ai dormi\\ pendant les\\ exposés\end{tabular}
        & \begin{tabular}{c}Je suis malade\end{tabular}
        & \begin{tabular}{c}Je fais la sieste\end{tabular}
        & \begin{tabular}{c}Je bosse\\cette après-midi\end{tabular}
        \\
      \end{tabular}
    \end{alertblock}

    \onslide<2>
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[thick, inner sep=2pt, node distance=0.27\textwidth]
        \node[rectangle, draw] (fours) {\begin{tabular}{c}Quantité de\\ petits fours\\ ingurgités\end{tabular}};
        \node[rectangle, draw, right of=fours] (expose) {\begin{tabular}{c}J'ai dormi\\ pendant les\\ exposés\end{tabular}};
        \node[rectangle, draw, right of=expose] (reunion) {\begin{tabular}{c}Réunion\\ programmée\\ avec mon chef\end{tabular}};
        \node[rectangle, draw, below of=fours] (malade) {\begin{tabular}{c}Je suis malade\end{tabular}};
        \node[rectangle, draw, below of=expose] (sieste) {\begin{tabular}{c}Je fais la sieste\end{tabular}};
        \node[rectangle, draw, below of=reunion] (redaction) {\begin{tabular}{c}Avancement dans\\ la rédaction de\\mon article\end{tabular}};
        
        \draw[->] (expose) -- (sieste);
        \draw[->] (fours) -- (sieste);
        \draw[->] (fours) -- (malade);
        \draw[->] (reunion) -- (malade);
        \draw[->] (reunion) -- (redaction);
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
  \end{overprint}
  

    
\end{frame}


\end{document}
